甜品突然爆炸 陸女多處燙傷差點毀容！專家：加熱過久所致

甜品突然爆炸 陸女多處燙傷差點毀容！專家：加熱過久所致
2018-04-10 15:44
國際

大陸中心／綜合報導

美味的甜點竟然暗藏風險？大陸廣東一名女子近日下班後和朋友相約吃甜點，點了一碗「窩蛋雙皮奶」，正準備品嘗時，雙皮奶竟突然爆炸，造成她臉部、頸部和手臂多處燙傷，目前仍在醫院治療。

▲甜品突然爆炸，造成女子多處燙傷。（圖／翻攝自微博）

據陸媒報導，住在韶關的龍姓女子，2日下班後和朋友去吃甜點，點了一碗窩蛋雙皮奶，想不到卻發生意外，當她用湯匙撈了一口，正準備品嘗時，整碗雙皮奶突然爆炸，造成她多處燙傷。

龍女受傷後，立刻被送往醫院急救，目前仍在醫院治療中。對此，甜品店負責人陳老闆已將雙皮奶下架，指出事故原因是學徒加熱雙皮奶時，「多微波加熱了一分鐘」，原本只要2分鐘就夠了，學徒卻加熱成3分鐘，導致裡面累積過多壓力造成爆炸。

大開眼界....係大陸生活真係草木皆兵

連甜品都爆炸

大陸新型土制炸彈

雙皮奶整到會爆炸係唔容許既, 應該foul你出局

究竟點樣先做到爆炸？ 呢個原理係咩？

中國有甚麼是不會爆炸的??!!

炸彈

留名等睇食用水起火

隻蛋嘅 internal pressure>蛋嘅surface tension stress

大陸嘅窩蛋雙皮奶應該唔係純淨嘅窩蛋雙皮奶
分分鐘有炸藥成份都未定

屌好撚好笑

新能源

原因是學徒加熱

好野

暗殺真係搵中共一流
食個飯都可以爆炸

不過念在幾有創意幾夠噱，仲有兩分鐘咋整過個啦

大陸的會爆炸

炸蛋雙皮奶